【LIHKG】【INDIE】此時此刻，你在播放哪張專輯XXIX

舊POST

高登POST

討論風格包括
【Indie-Rock】【Indie-Folk】【Indie-Pop】【Twee-Pop】【Alternative Rock】
【Post-Rock】【Post-Metal】【Post-Hardcore】【Post-Grunge】
【Post-Punk】【New Wave】【Electronic】【Grunge】【Lo-Fi】
【Shoegaze】【Dream-Pop】【Noise-Pop】【Psychedelic】【Britpop】
【Modern Classical】【Ambient】【Synth-Pop】【Chillwave】【Experimental】
【Prog Rock】【Math Rock】【Slowcore】【Emo】【Glam Rock】【Art Rock】【Hip-Hop】【汪阿蛆】AND MORE.......

音樂網站
Bandcamp
The Guardian
Noisey
The Wire
Village Voice

鍾意嘅話請支持正版
Zoo Records
White Noise Records
Kubrick

要一季先推得爆一個post

5月香港live

睇左咁耐ｐｏｓｔ第一次ＬＭ

放返條ＬＩＮＫ

OT 睇唔到

BEN LAMAR GAY - DOWNTOWN CASTLES CAN NEVER BLOCK THE SUN

Electronica/ Avant Garde Jazz

以前, 對唔熟International Anthem既我而言Ben Lamar Gay總係好熟口面, 一google 哦 原來佢係Fly or Die入面既cornetist, 係Bottle Tree入面既編排, 兩隻碟唔算好展示到佢既音樂本色, 對佢印象唔深, 不過成熟d諗：咁好正常, 安份守己就得, 你唔係主角

然後, 當一位做左七年配角既人係2018年有機會做主角, 我會點形容依張被談論得非常多既作品呢？一個字：古怪, 佢除左玩jazz 仲係hip hop/ electronica/ poetry/ 更甚係好玄既experimental artist, 七年既創作時間入面, 去過巴西生活, 學習當地風土音樂, 同過極多極多既先鋒爵士樂手合作過, 做過關於音樂既講師, 大碟其中一個古怪既地方係來自於佢依張又靚又豐富既CV, Gay心花怒放式向你展示音樂變形怪既多面性, 即使係某類音樂, 傳統上, 夾起上黎會有沖突

咁你可以想像下佢會俾d咩你

係混合左彷如時光隧道既ambient音效, 夾雜住少少少少free jazz既modern classical?
係似rap似pop, 一邊beat boxing一邊吟唱soulful voice既electro funk?
係糅合左極簡主意, 但又偏要你載歌載舞既afro-beat?
係有輕工業音樂既打擊感同節奏 係重重複複旋律入面加入free improv 既上癮電音毒歌?
係去模仿Rammelzee同K.Rob既聯名名作Beat Bop, 用小提琴去調味同提高格調, 配以大量電音/ 擊掌碎拍既underground hip hop?
定係由熱情banjo同cornet共舞共奏出黎既既火辣辣爵士舞曲?
大碟既上半部, 就係咁樣激情地游走係唔同既style, 大玩好不熱鬧既爵士變種曲風

古怪既地方係, 佢明明處於不惑之年, 但係創作情感上依然飄忽, 下半部開始忽冷忽熱, 大碟上下半因為咁變得唔太連貫, Muhal用好正面既方式向傳奇樂手Muhal Richard Abrams致敬, 每一句歌詞都係來至Muhal發行左既專輯title, A Seasoning Called Primavera用左比喻手法, 寫既係關於生活上既瑣碎事, 係前半段, 依一類歌詞配合咁色彩繽紛既歌, 都可以明顯感受到佢對生活以及創作既熱情, 但由Me, Jayve & the Big Bee既horn短獨奏開始, 成張大碟既調調忽然變得憂鬱

對比上半部既跳脫, 下部半重心明顯放左落氣氛堆疊方面, 雖然大部份歌曲入面, 爵士樂參與度降低, 但手法依然變化多端, 每首歌都係受惠於科技既homemade hybrid精品, 有係噪音音牆紛圍底下, 埋藏住好多溶化左既小提琴同爵士鼓, 好似崩裂左同bug左既glitch, 亦會係好順暢廣闊既sonicwave soundscape入面, 加入一d撕裂斷層音效, 形成當代感好強既modern classical, 有時你會誤會係有Radiohead客串, 可以享受到冰冷鍵琴聲配以高低8度人聲重響合唱既avant pop, 有時又會被厚厚底噪包圍住, 係被隔離左既孤獨演奏, 但無論點玩, 手法最微妙一定係色彩上既處理, 除左係用於過渡而免得氣氛太沈重既傳統森巴流行曲Swim Swim外(亦可同時理解為佢係巴西既生活算係開心), 連同Swim Swim所組合出既森巴四連曲當中既三首Uvas, Galveston同Kunni, 即便係好受到巴西流行曲影響, 但因為創作情感上既關係, 總係少左一份南美音樂既鮮豔, 呈現出黎既係一首首褪色art pop

或者從唱片封面我地會睇到一d端倪, 一動一靜高對比, 面對住快速音樂潮流環境, 動與不動係好多創作者遇到過既難題同矛盾, Gay作為一個（自稱）說書人, 文案文檔都冇Kendrick Lamar依類說詩人咁多咁大, 係屬於相對「寡言」既音樂人, 純粹曲風上既轉變可能先係佢最擅長既音樂語言, 去娓娓道來屬於佢既故事

咁你可能會問上下半唔連貫係唔係即係依隻碟既缺點? 我認為唔係, 我更係好理解依種做法, 畢竟人性嘛, 當你最重要最重視既事情受到沖擊時, 你好可能都會有情感上既大反差, 試想下由1997年到2008年京奧再到現時為止依二十二個年頭, 香港年青人（尤其經歷過港英又飽讀詩書既7/8/90後）, 係身份認同上普遍係由南去北, 再由北去南既極端兩極化, 依種變化之大同快對外人黎講都係匪夷所思, 我咁講, 你就會明白當中Gay哥係依張專輯上下半突變既邏輯

然而佢自身面對既問題其實亦係大環境問題, Jazziness一詞近年經常出現於各當代爵士樂手專輯既評論入面, 爭論點常為：傳統爵士樂係新爵士樂入面要咩質, 幾多量, 同咩型態先合適？

大碟結尾正正係一首傳統爵士樂, 但就用左混亂而偏邪道既旋律編曲演繹, 去呼應一開始正面而多樣既Muhal, 好似意味住矛盾加大, 原地踏步既意思, 係多年創作以黎, 佢係新爵士既問題上似乎得唔到咩結論, 但先撇除依個咁複雜既問題, 係各種音樂既材料面前, 我地應該去欣賞, 老土講句, 就係佢係實驗樂入面既各種嘗試, 佢冇好高姿態咁發表大偉論, 但係佢既音樂入面, 多左好多分實驗樂缺失左既人性, 然後坦蕩蕩咁將自己既陰暗面擺出黎, 最終好有說服力咁將自己既「精選」正名為「專輯」, 提供左一個自編自導自演, 毫無冷場既創作回憶錄俾聽眾, 成熟思維配上老練手法, 非常精彩, 亦令人敬佩

9.5/10

後話：鳩up完後適逢Fantano發佈左一條幾有意思既短片, 講關於佢點樣去欣賞音樂, 其中一個成為好作品既重點, 就係可唔可以吸引你去不斷翻聽, 從而去挖更多野出黎, 依張大碟比較深入少少既意思當然純粹只屬我個人推測, 但Gay或者International Anthem向外宣布依張係專輯而唔係精選, 當中肯定有佢既原因, 但姑勿論窗簾究竟係唔係只係他媽的藍色, 依隻絕對唔係快餐碟, 係一張好耐聽, 可以同聽眾建立到長期關係既好作品黎

終於清空左個腦可以去睇展覽

我噚晚都睇咗fantano 條片

盧凱彤遺作終於出

有冇人有聽the national podcast

新post lm

谷底反彈再上神枱
大象體操似乎會成為下隊tricot被鬼佬力捧

出碟了

Akira Kosemura - Polaroid Piano

#ambient #neo-classical

香港呢個零禮拜有boyzone, pet shop boys, gwen stefani. 全部都係我小學回憶

一入新post 就有怪獸頭精彩嘅樂評睇

好大條罅

i have this cd!

LMF

有時聽到啲比較年輕嘅人話已經無咩嘢好聽好玩好睇嘅時候 內心都覺得世界上其實都仲有好多好嘢嘅 慢慢發掘下啦
未聽過怪獸頭巴打介紹嘅BLG就快啲去聽啦
其實我已經當咗依家嘅Jazz scene係等同我細個嗰時經歷過最美好嘅後搖時代

The Doors - S/T

經典唔洗介紹

巧耐矛見

They say democracy is simply very bad for business
while deploring student protests in the middle of Hong Kong
They insist that people have to work on zero contracts everywhere
so profit margins grow and shares are very strong
But one group that they never take to task
And one question that they never seem to ask is:

What are we going to do about the rich?
What are we going to do about the rich?
What are we going to do about the rich?
Come on! Well come on!

呢套戲就好似預言咁.
可能當年選角時已經聽過傳聞.

留名 呢個禮拜一至五晚晚都要去HKIFF 好忙

tonite

絲打都巧巧體力喎

呢個禮拜晚晚都要OT, 好忙

小心身體呀

Silk Road Assassins - State of Ruin

Electronic, Ambient, Grime, Debut album (EP唔當debut)

晚晚喺度睇啲小說睇咗幾個月 歌又少聽咗 戲又睇少咗 最近追完之後 突然又唔想開新書睇

第一次聽DJ kicks 系列

聽咗成朝, 好耐冇聽

攰架其實 但有啲戲4k復修 又有得入戲院大銀幕睇 又幾好感覺

我grad咗之後都未試過收工跑電影節 加油同have fun呀

Pet Shop Boys - Actually

Synth Pop

唔上IG見到袁總po相都唔知PSB來咗香港出show 佢哋早期嗰啲碟我當年都買唔少 算係佢哋嘅小fans

neil 把聲冇乜大變

佢把聲都仲係咁好聽

我記得喺高登後期仲耐

此時此刻在播放這張人生頭五專輯。

Monster head可能係
而家唯一一個人佢寫撚完篇9up我會即刻走去聽嘅人

早兩日行white noise見到有個個樣好啱我嗰type嘅男仔買大象體操飛
搞到我又好想去睇

快啲去馬啦 機會自己爭取架 同佢講我好想同你一齊做體操

樓上係咪另類式宣傳黎

其真佢兩兄妹個樣都好好J

想開左新POST我都唔知添

Pet Shop Boys - Behavior

Synth Pop

我都係沐斯林巴打同我講爆post先知要開post

我只會宣傳阿蛆嘅演唱會

一大早梗係聽呢d 啦
舞池音樂黎講，underworld 都算通殺咯

呢張碟我都有
但聽來聽去都係being boring

!!!!!

RYM 今年目前為止 number 1
隻碟未出，聽住EP先

Jambinai
ONDA
2019.06.07

#korea #post rock

Sawtooth可能係最弱嘅一首歌
Square Wave上年聽左，繃得好緊勒死人。
In the Woods十年前已經發佈過，靈氣逼人。

未聽過，噚日US tour兩個成員+tour manager炒車死咗

其實都唔使點宣傳.
以佢地而家咁紅同落日飛車一樣.
一年去幾次大陸都可以賣哂飛.

好橙

下晝十二點幾？

20 週年

Lux Prima - Karen O and Danger Mouse
幾好聽，chamber pop得嚟又有啲似Air

你個形容好吸引，bookmark 左先

形容得好貼切

其實主要都係聽Karen O

利申 小fans

出街無帶earphones 原來又無咩嘢喎

利申 算係勁少玩手機嗰種人

我都係, 但係對佢YYY以外嘅作品又冇乜感覺.
呢張碟都係聽完一次就算.

佢張Crush Songs我唔係特別get到
唔知點解Julian Casablancas間label出親野都奇奇怪怪咁，唔知算係佢問題定Karen O問題定我問題

有人send link比我
原來有得stream成隻碟
有興趣可以聽下
RYM形容係female vocals, lush, romantic, soft, ethereal, warm, melodic, epic

咁家陣個jazz scene真係煥發魅力

俾我喺backup搵返呢張十幾年前嘅post rock bracket。 嗰陣喺度搵咗好多postrock band聽

第一次聽方大同

呢兩隊都值得紅既
但有少少overrated 左

大家未見過大蛇屙尿，但老實講，夠專業先

聽到有咩好嘢就多啲上來推介一下

有冇人聽過 Still Corners 佢地4月10黎 想搵伴一齊去睇

重溫複習

搭緊叮叮又落落地雨又幾啱feel

新碟RYM評分升到
利申比咗4.5

碟未出評分既全部死忠黎

有128kbps兩個禮拜前流出咗.

SEED Ensemble - Driftglass

Jazz, Fusion Jazz, Debut album

想散步又落雨

啲麻煩嘢都係留返聽日返工先諗

佢根本係來自黃金年代嘅人

Nipsey Hussle - Victory Lap

捱咗十幾年嘅第一隻碟
亦係唯一一隻
有時睇到一啲自己覺得幾好聽/值得期待嘅artist遇害嘅消息
都會諗如果冇發生呢啲事嘅話
佢將來可以去到幾高幾遠呢？

諗起以前係ipod touch到玩過既企鵝滑雪

我好廢, 玩困難過500分已經係難得

個程式冇做dead end check 成日有死局
明顯講運啦

每似聽天演論就會諗起大丈夫入面嘅佢，就覺得好笑

啱啱interview黃咗
而家懷疑人生

好閒啫

啱啱返份新工比人炒左添啦我

共勉之

傻啦 我完全無hard feeling
完全係求仁得仁
佢唔炒鳩我我下一句都係劈砲

返份咁嘅鳩工要受佢氣都戇鳩

o巴打好灑脫
咁我同自己共勉之囉
個interviewer 好mean 特登想人有hard feeling咁

positive vibe

我遇過好多呢啲撚人啦
見佢工好似爭佢錢定殺左佢老母咁
句句窒住曬 彈三彈四
有無心請你都尊重下人啦
而家我應徵唔係來乞食呀

一年之前見過一份又係呢啲賤狗
最後開口屌鳩佢嘥我時間即走

我唔想做道友住呀
我想有offer呀
我想choose a fucking big television呀 offer god

啱呀
diu佢真係句句窒返我
祝佢甩頭髮

依家好多面試佬/婆都唔識尊重人
有時連啲濕鳩50蚊pt工都要串下人

聽左 karen o 新碟幾正，暫時 best in 2019

請份50蚊工都要阿支阿佐就直接屌佢老母行左去算啦

我細個對住啲無良阿頭爛屎老細濕鳩HR都仲會忍下
自從當年比啲派傳單阿婆啟發之後就發現根本唔撚需要
你對我好我自然會對返你好
你老味咁刻薄就咪怪我屌柒你啦

想聽吓阿婆點啟發你

我都覺得正

yes

見啲阿婆派傳單即日出糧
嗰陣我返份pt 要喺地鐵站出面帶啲柒頭搭shuttle
車佢地去棟工廈 bauxxxs開倉嗰啲
咁啲阿婆就係幫間野派傳單
一收工派曬
有條仆街就會過來出糧比佢地

條友平時好撚串 恰鳩啲sales仔
一對住啲阿婆 即刻收曬皮
遲左三個字蒲頭都比班阿婆屌老母全家變骨灰
我就知道大部分撚樣都係欺善怕惡

真心幾鍾意

去得bauhaus仲要開倉去嘅都真係柒頭

Agger

朋友教落，見工就呢呢路路度度縮縮麻麻煩煩嘅工，就唔好做囉。

未有經濟困難，不防搵過份。

RHCP Can’t stop

有冇人去

owen's such a babe

Drowned in Sound要執啦

好pop，好爽。

冇睇到account名，仲以為要告別演出

成張碟暫時最鐘意哩首

準時搭正十點都買唔到飛，三晚show一張都冇
有冇咁多人聽呀

聽下cd打飛機算

又幾正

最鍾意第一首
曲風同Front Row Seat to Earth好唔同，覺得似返佢初期個啲

有中學時聽 arch enemy ge 感覺

Xeuda
Things Left
2019

#korea #folk

Amnesia Scanner & Bill Kouligas- Lexachast

Electronic, Experimental, PAN Records

封面有啲樣衰 有興趣先自己click入去睇啦

女vocal好有實力, 幾隻腔都唱得好好

幾正 呢首歌底vocal同vocal副偈都正
少聽女metal vocal, 覺得呢個好撚勁
勁在拆聲唱得穩之餘清聲佢都有幾種唱法, 玩得惡又得玩得靚又得
多謝巴打介紹

跪求toe 2019 live 飛一張

鬥牛梗d詞真係好靚
但係個個都淨係focus 佢首失戀名曲

「婉弱細水流進水茫茫大海
沉鬱半月墮入半里迷霧
當月色再次灑落眼簾時
齷齪的慾望是否已然隨風消逝
還是有如豎立在岸邊一隅的頑固巨石般
永恆地嘲弄著我們的命運」

「眼淚的溫度再也不能帶來任何慰藉
我把從未有過的氣力掏出 希望看到帳幕在我面前徐徐下降 徐徐下降
當你所珍惜的一切在下一瞬可能灰飛煙滅
當生命的熱情和希望被冷冷地嗤之以鼻
當你的世界血肉情感被量化為一堆數字
存在的意義是否為了逃避痛苦 躲進轉眼即逝毫無保障的快樂之中」

Spool - Spool (2019)
日本Shoegaze

聽咗stranger things soundtrack幾好聽 好多80年代嘅歌

近期最火熱

Red Pig Flower - Thought Crime

Techno, Minimal Techno, EP

食完飯去散步 十次都總有幾次會行行下急屎

我都唔明點解佢俾10個我咁多
最近買另一隻碟又係咁

嘉頓雜餅

困𨋢困咗九個字都未有人救

我覺得似係PACK野既工人9掉D DOWNLOAD CARD入去

We’re delighted to make the next announcement in the ‘Clockenflap Presents’ series, as we welcome The Jesus and Mary Chain back to Hong Kong for an intimate show at KITEC Music Zone on May 28.

七年前嚟收$580, 而家只係收$540.

咩format

Oh my

Russian shoegaze
記得佢哋上一張碟呢度比人狂推.

Clockenflap 轉型定點

其實應該係叫唔得高個價啦
佢地又冇slowdive咁多fanboy...

Slowdive件事易J咁多

都係320k mp3啩

咁佢應該好憎佢老闆

仲平左

JAMC 真係黎多廿次都冇興趣

老野啦，有咩好睇

就算係腦殘粉睇一次都夠皮

如果張新碟唔係咁平平無奇嘅話都可以睇多次.
而家真係冇乜興趣.

jesus and mary chain有冇人去 ?

有冇人睇過chemical brothers live 好唔好睇

我覺得好睇 始終Big Beat嘢都好少會悶

前年cocknfap睇過 係有氣氛既 會自然跟住un

我諗我去都係聽舊歌多，睇吓到時setlist 點先決定

YLT又嚟

clockenflap presents嗰啲係咪諗住將一個clockenflap斬件上

而家返工少左聽歌
今朝算聽好多, 又黎一貼貼幾張先

都少搵新野聽了, 聽舊野都有排, 畢竟有好多聽過既都聽得不認真和不多

Venetian Snares - My Love Is A Bulldozer

天才型音樂
爆破式電舞曲 + acoustic instruments/strings

Ital Tek - Hollowed

佢哋不嬲都有搞專場. People's Party, Untitled, Your Mum. 只係branding問題.

咁我寧願佢笠個名做下實事，都好過齋搵啲media吹奏自己個brand呀

請定假先

我男神新碟好好聽

多新歌就唔多好 聽咗次新碟 都幾悶

煲下spotify d懶人包先, 200x之後都冇乜留意佢地

未睇過YLT阿今次補番

聽日RSD有嘜心水

得Lost in translation OST
諗緊好唔好為一隻出, 往年都有三幾隻想買

三日announce咗三場

正！

American football加Chinese football

一個星期announce咗四場. 今日重係Sonar.

友誼波

擺明玩野.

上個月見chinese football冇香港場仲衝左上去睇
不過今次主音徐波都完夢

死啦
出咁多隊我全部都唔想睇咁滯

有心搞band show值得支持

雖然近年lineup唔掂

今年又比我R到張Sonar飛. 希望Bonobo出場嘅時候唔好咁大雨.

Triple G

廣東話既rap有無推薦？

啱啱發夢自己做特務

黑膠變白膠

陣間有billie eilish (12:50) 同tame impala (2:00)

Cykada - S/T

Jazz, Contemporary Jazz, London Jazz Scene, Debut

想見嗰啲又唔出現 唔想見嗰啲又竟然出來 sigh

正撚到，近十年最好呢隻

你咁講我就聽下

YoungQueenz - 異常火曜日
YoungQueenz - OTAKU MOBB
Heyo - 花華
檸檬精 - 吵怨巴閉

spotify 聽到 kate bush, 你話 2019 年都呃到人

個種音樂前衛性

近日係腦入面縈繞不離既歌

發現我大部分名都唔識，唔認老都唔得

The Field隻隻都正

似caspian

第一次喺度見你

見佢話網上有假飛會唔會有人用假飛入到場?
如果係超賣咁就係實體同網上平台溝通出現問題.
不過都好, 佢而家要請toe嚟多一次,
之前買唔到飛嘅可以有得睇.

諗住搵吓連登睇有冇人講echospace
跟住就撞咗入嚟

十年前嘅舊片, 不過最近先放上YouTube.

ambient techno 個echospace? 我同monster head 都post 過

短時間內黎多一次，有無咁多人睇阿

利申：去日本睇

上次好似都多人無得睇

其實點解toe咁紅

上次唔知, 但係今次兩日內sold out.
可以肯定會有人睇.

i mean 今次 應該有 至少我會睇
佢應該短期內會搞？

可能見今次反應好
本身已經想添食
發生埋咁嘅事更加冇得唔搞多場

聽講同深圳B10都傾緊

咁佢話補返張免費飛比受影響嘅觀眾,
點都唔會等幾年後掛?
不過當然要睇佢哋有冇時間嚟.
記得之前有人講Toe第一場海外show就係香港,
當時已經sold out.
睇翻16年嗰場都sold out.
再加上上面都有好多fans.
基本上只要Toe有期就冇問題.

尋晚仲話係gary將佢地帶到外國
講到咁應該好快搞到

make up show 應該唔會係幾年之後, 我覺得今年會搞返

鼓佬已經都吸到好多打鼓既過黎睇
花巧得黎又好聽
本身鹿頭隻碟又夠經典
玩live 真係有緊湊得黎又張力
又係studio version 留一手既等live 瘋狂show off 既band
如果單計碟黎講近幾年toe 都尚算keep 到水準又肯試新野
但係live 真係加分加到好誇張
近幾年都睇得多show
toe live都係no 1
睇左兩三次都會覺得好睇
無奈既係post rock 都到尾水越黎越少後生聽

另外值得討論既係有無人留意到近幾年白噪既show 真係幾好聲
令到好多band 都表現得好好 加哂分
不過今次就
希望佢搞after hours 塞住班友仔把口啦

lm

Wild nothing好正呀

係

Foodman - ODOODO

Electronic, Leftfield

Mono九月黎 有冇機會係九月afterhours

邊度有講9月黎上次miss左睇唔到

By 袁總

有boris既話，我唔介意睇多次afterhours

¥120

係好撚正呀！！上左天堂

某d慢版既翻唱聽落更似原裝，縱使好熟個原版，。。。

講翻唱呢兩首真係奇葩黎，個list水蛇春咁長。

太長唔quote啦 唔講都唔覺自己比較少聽啲cover songs 第一次聽Frente! 無記錯係睇藍色大門嗰時聽到

YLT - Friday I am in love (The Cure)

Btw 想問下連登仔 toe 有無邊隻碟推介？ 識佢哋但未聽過佢哋嘅碟系列

最出名呢隻，仲有隻dvd叫RBG好正
之後果D我自己麻麻

點解d人對單嘢咁有興趣

我都係因為哩隻碟識佢哋 不過無買到無聽到 搵日試下聽先

香港地實在太冇朝氣
難得有單嘢可以盡情笑盡情食花生

香港好多人係咁
對藝人有不合理期望

我都同啲同事鳩up咗成半日 香港地唔通傾brexit咩

咩圈都有
係娛樂圈多人講啫

auntie又點睇秋官?
你同佢講阿蛆同家英哥係模範

係，食下花生幾開心

今日有同事話：佢道唔道歉我哋都係食花生嘅啫
我話，我哋食花生啫，好多人當佢哋親生仔咁架

有fd 無知到喺個group度真心問:
1. 佢地去鯉魚門可以做乜
2. 乜蘋果多subscriber會賺多d錢嘅咩

大佬啊你生咗兩件點解仲可以咁冇common sense

喺歐美性侵要開記招, 道歉, 停工.
出軌呢啲嘢, wfc?
喺香港出軌要開記招, 道歉, 停工.
性侵嗰啲仍然喺度大搖大擺做大佬.

[url]像那些, 清新雨後陽光
[/url]

我聽許志安嘅時候佢已經唱緊nice dreams, bittersweet symphony

佢就真係想二人含一碌鳩

Creation Records biopic coming from ‘Trainspotting’ team

乜原來你有鍾意cure成咁。

以前啲同學仔聽老鼠安嘅時候 我已經迷佢哋

巧期待

絲打識波

mono 又黎 5月afterhours 有boris 啊 !!!

Tokyo Flashback: An essential guide to Japanese label PSF Records

bandcamp開始自己印膠

三個禮拜傷風兩次

噚晚瞓覺發夢睇national, berninger唱唱吓同我selfie

過兩日睇

本身mono china tour 無順便落埋香港真係有d 驚訝
同樣地電腦大爆炸又係隔離tour 但唔黎香港

最近重有Carl Barat同Diiv係隔離.
雖然唔會睇.

精彩

At the end of times, Nothing - Everything we see will die
#postrock

咁啱聽緊呢隻碟

見到個cover art突然知道點解Cage the Elephant咁熟口熟面

忽然懷舊地聽返竇唯，早期作品真係堅唔錯。

Jarvis bb可摸耳嚟多次

loop左好耐

Kikagaku Moyo (幾何学模様) - Masana Temples
psychedelic rock

the national 首not in kansas

Melodium - Music for invisible people

Gerda
The Uprooted
2019

#korea #post rock #cinematic #ambient folk

La fine equipe - 5th Season

Hip hop, Beat

#shoegaze

正唔知仲有乜隊

First single:

咁快又黎

正呀

有冇人會睇kwaftwerk?

Leafcutter John - Yes! Come Parade With Us

Electronic

訓得唔太好又流鼻水流成日 聽下歌閉目養神算

Indopepsychics - Infinite In All Directions

JahYu
Circumfluent Spirits EP
2016

#korea #reggae #dub #dubstep #root

Tiger & Woods - AOD

House, Nu Disco

Eliphino - Isabella Road

House, EP

大交合話會有驟雨 好彩唔信佢 走咗去散步 見到勁多靚女

Eliphino 就快出新碟 五月又有大把嘢聽

聽幾首買飛睇show感受個power就okay
新歌都係鳩hea等現場可以鳩玩
而家紅到佢哋都係定期搵食
平日係日本夾下jazz only

台灣大團deca joins曾經都叫Rubur

冇飲酒4,5日，每日跑步
諗住健康d
仆你個街個人仲累過冇精神過以前
屌

Kornél Kovács - Stockholm Marathon
House, Beat, Dance

rainy day

星期日睇佢哋

My fav song of BH

又開始loop呢首。
以前聽到既係Tango，而家聽係Funk，唔知再過幾廿年又會聽到咩。

其實成張碟都好聽，只係當時載左有色眼鏡，用錯角度去聽先覺得不倫不類。

適應期好多時都會係咁，個身體rewire要時間。

惘聞嗰個音樂節有埋宋冬野

好多中國單位

LMF featuring Matt Force/ Dough Boy/ Future/ Seanie P/ Tommy/ KZ/ Akiko/ JB/ 黃禍/ YP/ Heyo

Deadbeat & Camara - Trinity Thirty

Electronic, Downtempo, Minimal Dub Techno, Ethereal, Remake, Constellation Records

好似有少少唔舒服 但明天又唔病得 唯有飲多啲水 聽一下哩類歌會好啲嘅 好似係

Cowboy Junkies 原版 The Trinity Session

尾二嗰句no alarms and no surprises
仲有motion pic都係鐘意cassette 版多啲

見到端傳媒有預售, $488 一日. 半日好似$2xx.

好撚柒難聽啊

係喎 會員有單日預售

按錯負皮

呢首歌仲公廁過creep

有得齋睇半日？

3-6pm 一場, 8-11pm 一場.
加咗隊之前有人推過既NST & The Soul Sauce.

預售網得488揀

NST and the Soul Sauce 係東洋標準音樂杜入面嘅一班出色嘅世界音樂即興樂手，編曲好多細位好多野聽，但今年隻碟加左盤索里把聲太刺耳而且腔調單一，好影響聽感。首席韓狗都唔想去聽

可能公開賣先有？

教授 x u zhaan x 環 roy x 鎮座dopeness

288半日

咁誇張
不過我覺得creep俾人話公廁話到我開始覺得唔公廁

很久冇聽

原來 spotify冇 joana newsom d歌

除咗一樓提果幾間鋪，各位indie仔女係邊度買碟？記得以前信和地下有間好細間賣二手CD又有soundtrack又有indie，係咪搬咗定點？

係呀, 好似得apple music有
你係咪要我可以share mp3

LMF: What the fuck
巴打最近有無咩正嘢推介？

交易所？無咗啦

上Bandcamp就通常買電子版算 真係想買碟 我通常去Boomkat買 不過佢哋啲碟未必啱indie友心水 不過9成9時間都係streaming聽多 啲碟買咗唔開放公司

笑左
又有D道理
當比人話公廁多人到一個點
話人公廁者先係公廁
聽creep先係識波

yellow巴好似好憎bakerie

btw, matt force新歌正呀

舊年呢首都正

佢手詞走poetic路線
beats又夠melancholic
期待佢黎緊新碟其他歌

一路食飯一路睇dvd

多數bandcamp買
用開bandcamp app唔慣對住電腦聽碟
個app 見你聽過一隻碟多過一次就提你磅水
你話遲d佢就有個心碎icon咋你型
再聽多一兩次就唔比你聽

而家我見親心碎icon而自己覺得中意, 就會買
(不過買完都係stream, 連dl mp3再擺入itunes都懶)

Wow and flutter今年九月喺大棠搞

Wow and flutter今年喺大棠搞

我就bandcamp wowhd 重有normanrecords

無上pitchfork一排，岩岩見到隻隻hip hop 8分以上，大部份indie有6分都要講多謝

仲有露營

game of thrones 隻OST全取三分搞到我想聽下

咁遠 露營就不了

啱啱先喺K唱完Creep.

Beyonce 隻新碟有9.3分真係 印象中係近十年最高分嘅女歌手碟

依排工作堆積如山 好忙....

我對依隻碟有好多睇法
但要係咁忙既時間去清一清個腦同整理都唔易
希望係發行一週年之前可以鳩up到出黎

坦白說，因為覺得左邊個女仔好好J, 所以聽
Dream pop / indie pop
幾好聽

兩個點睇都唔係女仔啦清

個樣好唔夾佢地玩啲嘢

Ohyoung
Woorimaeum
2019

#korea #dream pop #lofi

香港？？

深圳
不過真係好多英文歌. 重要係key返mv入去.

Johnny Depp 個MV？

哈哈, 唔喺. Radiohead 嗰個.

我以為呢個

Between，後生嘅Thom Yorke

Charlotte Gainsbourg 個心如鹿撞樣正到

我喺NY唱k都有arcade fire

唱k有啲咩band可以唱 The National嗰啲有冇

我去嗰間見到有幾首國際牌.
基本上上面唱K仍然係三不管.
冇版權之餘亦無需政治正確.
連天問都有得唱.

深圳我知，我問樓上NY位巴打

唔記得有冇national
其實呢度唱歌都係中文歌為主, 英文歌我立吓過band 有 suede, oasis, coldplay 呢d, 不過都係得幾首最hit嗰d, 應該冇咩人唱
下次睇吓有冇national, 唱i need my girl

Bleached - Hard to Kill

首歌3分, 個video10分.

Sakanaction @深圳

好耐冇聽，呢排狂聽

三分咁少？唔鍾意佢唱法？

Yeah Yeah Yeahs - Turn Into
I love Karen

覺得首歌冇乜特別.
加上咁耐冇蒲頭期望有多D驚喜.

因為呢個結他佬 個interview好順利
thank u Django

Afrikan Sciences - & The Kick Drum is Default
Electronic, Deep House, Broken Beat

The Cure - Disintegration

隻碟今日原來三十週年 好好聽嘅一張碟 完美十分

原來讀到博士

性愛bgm，正撚到

把聲正咗好多

喺間野度見到Idles隻碟
諗住買啦
比錢先發覺係唔知乜柒特別版要成六千幾七千円

Rex Orange County - Apricot Princess

一路等梗佢嚟香港

apple music有king crimson, spotify 仲未

幾正，有冇類似介紹 ?

聽完隻Confessions On a Dance Floor，唸返，手頭真係無乜邊張係全碟完成度咁高。

黎返part茶舞先。

下個月出碟

Ray of Lights 同 Erotica

同意Ray of Lights係佢最好嘅一張碟

最欣賞依D明明唔係華人
但又堅持用中文鳩up既人
似我

我都係跟呢個post聽 等高手出招

呢個算唔算

emo

jpop
199x
男聲

好耐冇貼嘢

你地聽歌會搵碟聽定搵playlist聽多
如果聽碟 你地係咪多數都成隻聽曬

唔中意聽playlist, 會有種適應唔黎嘅感覺
聽碟一定係想成隻聽晒
但有時係聽聽下唔多啱mood冇心機聽落去，有時係聽聽下唔得閒

我多數成隻碟聽
感覺滿足好多
聽playlist硬係有衝動狂飛歌
早幾日放假抽時間拎GY!BE隻幾年冇聽過嘅2nd album出黎一次聽哂勁正

聽碟多, 如果聽playlist就多數係自己整嘅playlist
不過有時唔知聽乜好都會聽下spotify 推介d playlist識吓新band

某d歌好悶
係靠Lenker把聲救返

啱啦
特別post rock, shoegaze個類
producer musician都放好多心機係排歌同埋transistion度
我要好熟好熟隻碟先會單隻咁聽

唔想溫書呀屌

idles 新歌

Protomartyr - No Passion All Technique

Post Punk, Rock, Reissue, Debut

佢哋上張碟都有巴打喺度貼過 哩張係最近reissue debut album 我之前都無聽過 一聽就成日諗起IDLES

狗頭封面嗰隻好正

做完野 難得有時間可以上機返歸前睇場波
睇左場閪波 肉撚酸 第一次睇到想跳船 燒波衫 寄刀片
你老母

返到去實俾公司d𡃁笑
抵俾人笑
成班垃鳩垃 發鳩夢 柒撚濛濛 濛鳩盛盛
陷家剷都唔撚足以形容依班廢閪
屌晒佢地老母臭化閪

聽聞鹿仔呢排喺波台撈得好唔掂

我理鳩佢地咩
佢哋鍾意做悲觀撚覺得自己有眼光咪由佢
唔撚啱傾咪block7我囉

起碼我今年去到魯營睇左美斯殺獌狗
我好滿意架啦

反cup係猁狗好野
無左兩個前鋒都得抵佢地贏

VA - The Sound Of Siam: Leftfield Luk Thung, Jazz & Molam In Thailand 1964-75

咪溝仔～

點名 仲有cap圖 笑左

我都睇到笑
班傻閪都唔知係咪暗戀我

shoegaze
最尾兩隻

好鍾意聽呢d南洋聲。

Hans Zimmer

呢個應該係《大你》時期lineup最正既live set

big thief 隻碟好悶

邊個去睇kerokero bonito

this

我已經expected The National新碟都係悶

我睇過成隻新碟live都覺得冇乜特別, 不過the national d碟我都係慢熱

Sleep Well Beast一出大家咪又係咁講
上隻碟聽已經預左佢地會搵新路向 (雖然首single我都麻麻地)

對足球心淡

唔識波 想問今年歐聯一定有隊前四嘅英超拿 咁第五嘅呀仙勞會唔會有得打歐聯？

第五冇，但阿狗如果贏歐霸下年就有資格踢歐聯

熱狗

做一日猁狗

Football is overrated

想知點解呢條澳洲佬有兩個bandcamp page

bandcamp:
spotify:

David Wenngren － Patterns (Repeat) [2018]
#ModernClassical #Sweden #Instrumental

有樣個個先真見個個有merchandise
不過真係一聽effect就feel到係Aus tame impala，雖然都有啲似holydrug couple

Me, 其實我只想睇落日飛車

並且會令熱狗無
但如果熱贏歐聯，就轟無

反而想知有無機會睇到亞龍大live, 佢地係24/7 talk 都露過下面

當年一碟難求 到而家有reissue 我先第一次聽

MonsterHead 大學時期幾百隻shoegaze 系列

Soak - Grim Town
Genre - Indie Pop

當年嚟香港重係個teenager.
幾年後曲風都唔同哂

對足球有返少少希望

都係我哋哩啲勝利球迷最開心
今年做利迷

我好似都有隻膠喺手 唔知有無記錯

6月1號#jesuislee9

呢頭post完 bandcamp daily就出post

巴打update下啲規則先

咁係點
其實無點睇波

而家最多可以有五隊

屌咁唔好玩喎

第五第六贏歐聯同歐霸, 第四先會冇

忍痛做一次猁

that’s football!! we love football!!

應該係施治打鼓

ios好jeng!

sorry

spotify成隻loveless下左架

我仲有喎

Apple Music 全線MBV無晒

#DaddyRock

應該啦
streaming正仆街

支持

幾鐘意呢隊
但live vocal有待改善

求其啦
基本上聽得太多識背咁 已經唔會再聽佢地啲野

perfect for sunny day driving

涉谷After hours 現場
Boris 準備出場，但d走哂去聽explosion in the sky
見到個setting 都驚驚地

我願用indie post各巴打生命去換取禾痢雙料亞軍

好彩禾系c打

禾都系

原來aaron dessner係猁狗

幾多個台？
你睇咗邊幾隊？

EITS個setlist幾多舊歌

bassline

補Lin先

是日bandcamp 推介
shoegaze / noise rock

有冇外國巴打已經買到The National新碟

Boris, Heaven in her arms 嗰啲全部撞晒slot, 我全程main stage算
話咁快又返到嚟香港

After Hours總結,
downy 悶到我同隔離幾個人訓著咗
main stage間場有隊Aiming for Enrike幾驚喜, 啲人睇到興奮過睇downy
不個個人覺得睇live先正

我大鄉里第一次去東京,
係Aeon 排緊隊, 比後面西裝阿叔唔知係咪歧視我中國人樣一下用個籃大大力撞落我到
同埋澀谷夜晚條街真係好撚恐怖,
見過咁多飲醉酒人, 第一次覺得佢哋得人驚
大開眼界

S U R V I V E － RR7349 [2016]

喺某forum 已經見到有人聲稱聽咗

好想快啲有得聽

swb我早咗一日收到，唔知今次點呢

有冇屌鳩個阿叔

我碟都未訂
諗住香港一定有鋪入

唔敢喇 我um春仔一個

對佢上次個live失望

睇住段片止渴.
BTW, 幾鐘意Mike Mills嘅戲.

4個台
睇左8隊，無睇EITS同envy

邊有咁恐怖

Btw日本d indie live house堅正

大場細場音樂燈光都有水準，地點又方便

又係時候星期五狗衝去買碟

Kingdom Leaks有得download...

可能我唔好彩
食完飯企喺到食支煙, 右邊突然行過嚟係我隔籬屙尿
前面嗰個嘔緊, 左邊嗰個準備嘔
佢地身邊啲朋友全部都係mk仔樣唔望得嗰啲
超越蘭桂坊

蘭桂坊係一個好安全既地方,
好難超越唔到.

呢套嘢可以翻睇, 第二三次應該retain 到多d

聽咗新碟
唔鍾意隻碟有太多Matt以外嘅人聲

乜呢度咁多手畜去左睇after hours

可能架仔返工太壓抑

架仔番工文化根本就on9

成日見佢地食完飯係間店外面圍圈

輪流講感想再由老細做總結再互相鞠躬先散band

newalbumreleases 有the national, 不過我都係等到星期五先聽

去到真係見到好多香港人

話說我信用卡秘書幫左我兩年
基本上佢都係幫我買下碟訂下飛book下餐廳d濕星野
佢把聲好聽 標準英腔又好好J 我每次都會同佢吹陣水
鳩up最多既都係音樂呀歌手呀之類

好啦
今日lunchtime我又叫佢幫我買野
今次佢竟然主動問我有冇聽Big Thief新碟 好好評wo
咁我緊係問佢點知 佢話佢我成日鳩up 攪到佢依家會上P4K睇下d資訊 咁我唔知佢係刷鞋定點 但我覺得我d口水花又做左件好事

叫佢上埋呢度.

vw隻碟聽聽下又幾好聽, 不過都係上一次隻最啱聽

鍾意今次多啲，個氣氛好夏日

好聽

The National Perform 'You Had Your Soul With You'

仲有冇人care The Strokes
琴日debut首新歌

one of my 2018 top 10....

問deerhunter

應該唔sick中文

仲未睇過佢地live

me too, 玩親都係festival

噚日又話3>4>2>1

可唔可以嚟亞洲
日本都好，我攞假去囉

出新歌咩

Live 唱咗首咁囉
Albert比fans圍住問有冇新碟淨係陰陰嘴笑話大家都知啦咁喎

Current Joys - A Different Age [2018]

愈俾愈低分

Death & Vanilla - Are You A Dreamer? [2019]
#dreampop

國際牌啲碟我暫時咁排：
High Violet
Boxer
Sleep Well Beast
Sad Songs for Dirty Lovers
Alligator
Trouble Will Find Me
I’m Easy to Find
The National

反而鍾意今隻多過上一隻

我老公瘦番正好多

新碟應該又係要聽一陣先慣
佢地最快聽得熟嗰隻碟係trouble will find me

今次聽兩次已經慣，不過可能會唔襟聽

唉...

呢張堅好聽
新碟都幾好, 但好撚synth, 差d....

我見外國forum d 人話好正

咁快買左

唔係我㗎，上網見到人post
我都有訂呢隻不過未寄到嚟
呢隻應該送俾人

我尋日買咗 其實係咪因為leak早咗一日出，P4K都出埋review

送俾我？

好多時傳媒早幾日，一星期甚至成個月前就收到碟做野
而所謂既流出
好多時係行內人攪出黎既

咁柒俾你都唔要啦

呢d應該收到review copy

我要～

排

bandcamp推介

聽緊國際牌新碟
未聽晒 暫時幾鐘意Not in Kansas

我上個月睇live印象最深刻都係not in kansas

幾好聽喎又

搵野做咪得
啲music theory, 玩scale
學外語，睇英文書阿
咩都好，無野會係 飲酒/420/乜春都好 之後學到

坐車粗聽咗少少 都幾多女聲合唱

都唔錯 ok夾

我早你兩日貼左
都係睇BANDCAMP推介

而家試緊睇下閒書
BTW, 飲酒就係想心情稍為舒緩可以做其他野

bbtw, 咩係420

420自己search, 唔講了
EQ呢家野, 本來就唔應該透過其他野舒緩
你識講戒阿, 會唉阿, 咪又係自欺欺人

聲音碎片 - 沒有鳥鳴，關上窗吧

唔知係因為我少聽indie定唔識波 我覺得國際版新碟巧巧聽 特別係啲男女對唱嘅歌 聽撚到起雞皮 過兩日用HiFi再成隻碟由頭聽到尾先
我永遠都尊重肯改變嘅人 就算變得衰過以前

好聽我先post

唔係好慣國際牌啲碟咁多女人聲

對我黎講 個song writing係無乜點變
不嬲個鼓底同rhythm都係咁上下野

只不過今次d string底上左面又多左女聲 件事好似upbright左ja ma
聽完上隻碟都預左佢聽落會越黎越grand

我覺得好正，係咪咁多女同Matt BB合唱你吃醋

頭先睇咗少少Big Thief嘅live 個女主音係唔係transgender?? 個樣成個男人咁 但聽把聲又唔似

米奇老尾賣580蚊，係唔係我太老餅唔識欣賞

依張好聽
我公司近依幾日播放率好高

你唔鐘意屌人條女咩？

我都唔識欣賞
佢哋啲歌賣搞笑ok 平時都唔會撳開去聽

睇bakerie

今晚睇但佢今年兩隻EP我都未聽過

聽過佢地d碟
成日都屌人條女 你條女係雞之之類既題材
連登仔最鐘意

spotify 改到咁好唔慣

Jamila Woods我d𡃁介紹完我聽咁我緊係搵返佢幾乎可以以新人姿態拎年度專輯既Heavn黎聽

喂 真係唔錯
少女唱少女心事但又唔會太商業
黑人講種族歧視又唔會太多口水太偏見
講屋企野家鄉野又唔會懶有情懷又做作

初頭聽就幾得意
慢慢都悶啦

應該係
慣咗得佢一條佬唱啲好慘嘅內容
聽到人母性大發

遲d研究下not in kansas d 歌詞
長到好似joanna newsom d 歌咁
又name-check REM, roberta flack

小週末要係屋企寫音響鱔稿 但我腦閉塞冇心機寫

SENYAWA - SUJUD

Avant Follk/ Experimental/ Throat Singing

如果唔係Red Dead Redemption 2 我冇可能會冇端端識依隊印尼組合
部落音樂加現代樂器組合雖然唔係咩新鮮事
但Throat Singing同Drone壓出黎既低音出奇地夾
玩東南亞音樂玩都好似Doom Metal咁就真係只此一家

體操好高水準

不嬲都係得個笑字

後半示範
木結他果邊好好聽

灰色軌跡，學化骨龍話齋，唱唔high, 彈果下high

正
但最鐘意都係早班火車

呢隻神碟15歲生日快樂

呢隻都啱啱七年cls

你竟然第一次去東京
去日本就睇多啲奇嘢棘嘢嘛

戒啦，我係成功例子啊
耳機用得慣唔慣啊

好似聽佢地啲單飛過癮啲，但而家聽聽先

上面兩首加再見理想係top3
不嬲覺得beyond d solo度得好有心機

盧巧音以前唱歌自然好多好聽好多 有幾分Dolores oriordan既味道

藍芽connection嘛嘛地間唔時會斷聲, 不過d聲都幾好, 無線係方便d!

我會努力的

個個都單飛幾個project，聽極都聽唔晒

首新歌第一次聽冇咩，但係過幾日之後個腦係咁loop 好洗腦

原來bss係成班大叔老坑，真係聽唔出

國際牌隻碟我都拎左
都叫正正經經用靚野聽左2次

冇諗過有成半係女聲
仲有好多鼓機聲
已經唔係好關hi唔hi fi事
最慘係SWB隻碟我本身幾鐘意
諗住可以慢慢習慣佢地既時候又攪d咁既野

我覺得依隻碟有d悶 或者應該講有d普通 可能男聲少左冇咁吸引

睇黎國際牌真係同我無緣

追返睇返名原來係self兄黎
聽下先

跑步 playlist

聽完元祖樓主介紹既聲音碎片
幾好聽
睇大陸班indie友講點解佢地唔夠萬青咁紅
「嚴肅」少少既原因係話大陸班搖滾年青人大部份都鐘意類似萬青果種loser心聲既feel

冇咁嚴肅既原因就係話聲音碎片個主音太肥

做gym playlist

老左好多，中學時期好迷佢地，覺得佢地係 next oasis

Libertines 嚟嚟去去得嗰3隻碟
細個成日見到佢上新聞

淨係記得 kate moss .......
不過 clockenflap 睇過 live ，一聽到cant stand me now 前奏我呢D 老野都識 un 已經好開心

屌我2016年先開始認真聽
發現佢地前一年先嚟過真係

正喎！
Cursive同Fleet Foxes

流行音樂之所以流行嘅終極邏輯：靚、件事著得上身

我最近跑步playlist就係Vampire Weekend同The Chemical Brothers新碟

2019香港最有趣樂隊，金巴利道路真理生命

咁似NME編採方針嘅

每個禮拜最開心就係一路聽住歌一路睇返最近一個禮拜嘅報紙

大媽碟聽返又幾好聽

大路嚟講都係咁approach

Toilet - Clown Core
佢啲歌都好難捉摸吓

漏咗條lin

唔差播～

好耐冇見

August Wilhelmsson － Transfixed [2016]

中式滄桑，臺式浪子，響低落與無奈既時候聽，又真係可以宣洩到啲負面情緒

曾軼可 - 水的記憶

Sibylle Baier － Colour Green [2006]
#folk

Manic Sheep - Deep Dusk

國際牌新碟真係太多女人聲
唔係唔好聽
但唔係我想要嗰種feel

你要當係一張電影soundtrack咁聽感受先深，你當一張普通國際牌新碟一定唔係嗰件事

改咗咩

最唔慣個Recently Played 搬咗

我發現從來無用過Recently Played呢個function

岩岩spotify radio 播周國賢首星塵, 好正

唔知叫唔叫pop..

pop得黎編曲係有啲心機既

我覺得無預期中咁好開頭都還可以

而且好短

BUDDHISTSON － SLOWDANCE wisely and slow,they stumble that dance fast
[2009]

月尾有得睇啦

30分鐘都OK
再長啲就好拖

不過我覺得巧正

Bandcamp album of the day

有無類似既音樂介紹

隻碟都就嚟廿年

又話黎既

係囉sad~ 但佢去台灣

今次應該就不了，我都睇到有啲飽，再睇就一年睇三次

L'Impératrice - Sonate pacifique
#Electronic #France

上次佢地黎我錯過左 所以今次補返

地球某個角落每日都總會有mono concert 發生緊

everyday

The National at Union Transfer - May 15, 2019 - Complete show
Mina BB Kate BB adorable

今晚我睇

我7月都會睇佢哋

Lead guitarist 每日都要好痛苦咁樣彈結他

好撚癲ga, 之前見佢連印度都去埋
佢就算tour歐洲都唔一定去d主要城市, 係去d有睇波先會識嘅城市, spotify 得幾萬個listener都唔知點解d細market都會搵佢地演出

坂本龍一Scores New “Black Mirror” Episode

呢張係舒服acoustic野 + ambient drone
係屋企果陣成日會開住speaker聽, 一路聽一路做住其他野

btw, 琴晚係spotify搵歌
唔覺意見到yasushi yoshida 舊果幾隻碟都上左架
日系新古典撚可以去聽

連續玩能左5個鐘Total War三國...
Witcher3同Skyrim之後都冇試過咁能癲...
一起身果下頭暈

屌 有無人放jamc飛

真是好玩成咁？

我#1男神

淨係為隻碟artwork 已經想買

我首席男神啲品味真係冇得彈

matt去咗睇idles

我老公啲品味簡直冇得頂

呢個月好多碟聽

想唔想同matt mosh
我個fd 之前去idles 話就算企場中間都俾人撞散咁滯, 囡囡嚟

我同Matt BB kiss過嚟啦
當然都想俾佢撞到啪啪聲

因為班戟認識呢張碟 (主腦係《stereo radio》入面編過一首歌）
indie pop
好似係希臘人
好好聽

Teen Daze - Bioluminescence 【2019】

#Electronic #Ambient

本地emo

Flying Lotus - Flamagra

Electronic, Hip hop, Warp Records

出咗幾日 依家先第一始聽 所以玩咗咩類型都唔知 鳩寫Electronic/Hip Hop 實無錯 btw 隻碟features 咗好多勁人 今個星期應該都係聽著哩張碟等Sarah Davachi/ Damon Locks & Black Monument Ensemble

Radical Face - Therapy (Alternate Reality Versions)

Iron & Wine － Our Endless Numbered Days
今日想輕鬆啲 ～

好耐無入嚟呢個post
聽punk除咗sex pistols有乜推介

Muni
Breathing
2019

#korea #ambient pop

知道愛團今年去台灣巨獸，心情如沐春風

好正，心思思諗緊今年去

patti smith

Buzzcocks

喺到交流下

下年!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

In April 2020, Ryuichi Sakamoto returns to Hong Kong for the first time in more than a decade with his new performance dis·play.

Combining music from his 2017 album async and visual compositions from long-time collaborator Shiro Takatani, dis·play is a meditation on life in all its fluctuations, lustre and fragility.

Full Programme details will be posted in January 2020. Please subscribe to our e-Newsletter to stay informed.

Date:
3-4 April 2020 (Friday to Saturday)

Venue:
The Box, Freespace, Art Park, West Kowloon Cultural District (Getting to Freespace)

呀!!!!!!!!!!

非常唔錯

黎香港喎佢地

係日本睇過幾次

香港成六百蚊張飛

明星級樂隊係咁上下
我記我上年cock can fap 有佢地

Post hardcore, Emo

Poland metal

Skaleton
Friendship
2019

#korea #ska punk

今年好鍾意嘅樂隊

最近畀人add左入蝦米indie wechat group，佢地推介嘅野好高汁而且group入面啲人好少講無聊廢話。可惜多數音樂都係shoegaze dreampop，唔太啱我

Sex Pistols - Never Mind the Bollocks, Here's the Sex Pistols
#punk rock

Liar首歌估唔到依家都啱聽(屌政府)
God save the queen
No future

我地好多無聊廢話 你入唔入

與時並進下

The Good, the Bad & the Queen－ Merrie Land [2018]

入 有歌聽就入

仲有老屈專人外國幫手買碟服務

My Vitriol - Finelines
朝早搭車嗰時shuffle到佢哋，都唔記得咗係幾時加咗入list

我喺東京走漏左佢地隻膠係遺憾來

Jazz Fusion/ Experimental Big Band

CHON嚟香港

依隻碟我一直好期待
安安靜靜冇人打擾咁係車入面聽左1次
雖然編排演奏同頭3張碟好唔同 但靈魂尚存
都幾滿意
但估唔到佢地會玩 Blue Crystal Fire 依種曲風
嗯...

自願嘅

6月8日返一返香港

last day of trip, 夜機返聽朝仲要返工

歌詞

係咪想見我地

冰島Black Metal

上街？

星期日同林鄭翻雲覆雨

做左日本仔都咁有心

好耐冇聽孩子甲

岩岩bookmark 左堆新音樂，聽下先

最鍾意深夜聽呢首歌

聽David August返工

Kid A, How to Disappear訓前聽都幾好

正喎

Nathan Fake都正
費時成日聽four tet, kiasmos

認識下先
four tet同kiasmos我都岩聽架

four tet, kiasmos, moderat, jon hopkins, floating point, royskopp都聽開
nathan fake推介你聽呢隻, 都係算硬硬地, 同david august似, 但無佢玩咁多sample

巧鍾意floating point, royskopp, 如果唔識都可以俾啲live/歌/碟你

$390

㩒錯full pay

Post Rock

JazzArt Underground
睇個碟夠就知關咩事

音樂好撚heavy
又
好撚閪迷

多到派街坊

仲有

72M-GQGJ1M

聽完先發現係一首歌幾個版本

又黎

好正

youtube random聽到

幾鐘意佢地

Resina - Traces (Remixes)

Electronic, Ambient, Experimental, Remixes

好多名家玩嘅remixes碟

本身張碟玩Neo-Classical:

Resina - Traces

紅恤衫的魔影
藍天空的風景

我未聽過佢地。。。
但先排Stephen Malkmus 講佢地有首歌對佢好重要
令我對佢地多左點興趣

呢首好聽
producer / arranger 明顯要做indie pop 風格
之後google, 原來出自AMK結他佬手筆

呢張碟嘅風格拉且都幾pure 幾true, cantopop 來講

尋晚買咗部iPod touch
買嘢俾我個Apple staff幾令囝

呢首估唔到編監composer 係鄭中基

早期楊千華係幾清新，cantopop來講
難怪有網友話佢後來撈味濃

啱chan。
聽緊佢地第一張，好似仲好少少。
名家係咪講remix班人？因為演奏嗰度聽唔出咩功力之類反而甩漏唔少。

臨開show前一日先俾人取消

由90年代開始已經聽佢嘅人
根本唔會聽得落佢2000年打後上位做天后嗰批歌
完全係兩回事

我聽日會去

Oh...

上一次已經好似成20年前

記錯 係2010 差唔多9年前

咁我下年多個理由再去巴塞隆拿了

華星年代出嘅廣東歌算係咁.
可能就係因為唔夠商業所以接咗.
冇咗華星佢同Eason啲歌即刻走晒樣

係呀 Ben Frost, IWC, Lotic, Abul Mogard...無記錯的話 應該全部都貼過

Billie eilish 隻碟真心覺得正

plan緊去巴塞
啲波飛係要開季前一早買定定係可以去之前買

The National - I am easy to find
#indie rock
好夢幻feel

Joyul
A Treasure Ship
2018

#korea #folk

好可愛

我都覺得唔錯

我幾年前開季後先官網買，仲好平

香港 singer songwriter / indie folk / alternative

後知後覺
好好聽

邊度可以買album 支持下呢，搵唔到bandcamp.
produce 呢隻碟應該耗不少人力物力

btw

估唔到我有買嬅嬸碟既一日

華星時期嘅話
屋企有隻kiss me soft ep
深息

朋友極力狂推Olivier Cong聽完之後又覺得幾好聽

正！！！！

呢個買碟問題我都研究過
實體得黑膠
呢間有得買

之前apple music 介紹過
不過唔記得咩原因聽左2次就del左

過左三十真係捱唔到夜
個身體根本調整唔到
睇完波訓覺訓得2個鐘自然醒左
下午諗住訓下晏覺 一訓就訓到差唔多夜晚十點
乜撚工作都未做

我都係...真到無意中又聽到

直

布隆基斯巴？

邊個group

幫你問？

我聽幾次就厭咗

第一次見人用夢幻形容佢哋

真係聽完第二日就走去買？

好呀thank you

oh thx
呢間店我都未去過tim

係，屎忽痕

我聽一次都厭

welcome

啱啱睇緊nba都聽到

即係music around us, 改咗名啫嘛

我都麻麻地 不過見隻黑膠螢光就買左

Ladytron － Witching Hour [2005]
#shoegaze #synthpop

dark side of the moon,the wall個啲咁撚行,等d 柒頭皮講得啦,我就suggest time

Time唔行咩

Renan Luce - Renan Luce
#FrenchPop

Johnny Goth - Demons [2018]
#DreamPop

個album cover同啲歌好唔夾

之前有ching介紹過too pure
long fin killie th faith healers seefeel 都好岩口味
仲有冇其他推介

Built To Spill - Keep It Like A Secret [1999]

咁你可以聽埋pram, 都係too pure

spotify 應該都有，懶搵拎
冇記錯怪獸巴同老虎巴都share 過
難得嘅係佢地到而家都仲有出碟

仲有早期stereolab

介紹埋quickspace, 唔係too pure records 出碟但係同類

Discography

迷幻noise pop
如果中意早期stereolab, 實會岩聽

有BTS既地方就有你

Gaijin(外人）
話緊我

Carry the zero~

Radiohead - In rainbows
#Alternative Rock #Art Rock
同OK computer、Kid A一樣咁正嘅album
All i need首歌最後氣氛好正好emotional
so wrong, so right
Videotape又係好精彩

stereolab
唔怪得之前聽落似曾相識
krautrock + noise

stereolab
Peng!去到Dots and Loops都好正
之後就無聽了
其實之後個5隻有冇人推介/鍾意

呢隻碟真係首首都好好聽，得閒就攞出嚟Loop下

Epic45 - Sun Memory [2019]
#PostRock #Dreampop

XL掟左粒鬼影變幻球出黎

Joy Division - Unknown Pleasures
#Post-Punk
Peter hook嘅bassline好出
聽完個心真係唔係幾舒服
最後首I Remember Nothing彌漫著灰暗同不安全感

留意到你專貼經典野

Radiohead OK Computer Session流出單野真係好爆
利申：已做仆街仔

咁快聽哂18個鐘？

Julianna Barwick - Nepenthe

#ambient #ethereal

發覺連登真係裡世界黎
出面有班連青人日曬雨淋派緊傳單
積極咁為香港做緊一d有意義既事既時候
咁我又諗住係連登爬下文 睇下6月9大家有咩目標 會點樣做

點知成班連登仔既重點擺左落個KOL有冇就64
同69表態依件雞毛蒜皮之事到
迫死左個KOL要無限期休台 仲話勝利左???
勝咩利呀?推翻左個條例啦咩?
屌你老母 成個69既重點係咩 個目標係邊都未攪清
香港未來靠依班連登仔就真係死撚得

睇片名未聽已經估到係咁

唔知點解覺得呢首個verse 聽落好粉紅A 然後FF 佢把聲唱出黎

連登仔。。。。 哈

Song of the week

呢個week 係咁loop 呢首
真係好好聽

Jambinai
ONDA
2019

#korea #post rock #post hardcore

CANDY
New Romantik
2019

#korea #post punk

達哥既緘默取態其實係香港大部分係社會做野既成年人縮影

出聲就倒自己米，政治野避而不提，唔好打爛自己飯碗

做咁多年人先發現自己好撚可悲

緘默係可以有好多原因
千絲萬縷 大家唔係當事人又點會明
但連登仔講到沈默就代表奶共紅底
緘默就代表冇立場？？？
佢地真係戇撚鳩鳩
諗下點解民主投票係不記名制
諗下點解侵侵選前俾人瘋狂口誅筆伐都可以當選
沈默既人唔代表冇立場
但佢個黃豆咁細粒 係唔會明

啱啱先知單嘢
有冇link

搵到鳥

Quickspace- Precious Falling

Alternative, Noise Pop

上面有關於Too Pure Records嘅嘢 太長唔quote啦 哩張碟今日聽返都仲係咁好聽 再次多謝林巴推介

可惜當年唔認識哩隊嘢 依家想買佢哋其他嘅碟都買唔到 連iTunes買digital都無 不過是但啦 可能過多幾年都俾人拉返大陸勞改了

點解可以咁撚好聽

Broken Social Scene - Hug of Thunder

live 仲好睇

BSS真係wishlist, 未睇過

國際牌fans 睇吓

謝安琪 - Kontinue
隻album差唔多5週年
應該係謝安琪同埋周博賢嘅巔峰
雞蛋與羔羊嘅不畏強權
諷刺自由行嘅篋神
獨家村填詞人林夕延續當年1997年為Beyond寫嘅我記得
成隻album嘅歌詞到今時今日無脫節過
依家係越變越差
可以話係香港社會嘅悲哀

Calexico - The Black Light

Americana, Folk Rock, Alternative

細個嘅時候一直想聽但無聽過系列

好熱 大家出去行街街嘅時候 記得帶足夠嘅水

應該死既唔去，唔應該死既就死哂
-made in hk

祝聽日各位好運

Goodest

MotherFather - MotherFather [2019]
#PostRock

新post rock band, 唔錯雖然係老套post rock套路

LSD and the Search for God

幾鍾意個CD封面

幾鍾意個碟名

剛剛係金鐘見好多警察搜袋
我同行幾人冇事 可能見我地幾個講外語
見到有被搜既人一字排開好似遊街咁
有好多警察語氣唔多友善（咁當然被搜者都係）

覺得今次個氣氛同928時唔同
係沈重同緊張好多 好令人擔憂

總之聽日會出去既巴絲自己小心
祝好運

野餐好食，又好聽

Radio head 好撚型 ！

the proceeds will go to Extinction Rebellion

I don't like the judicial system, I don't like the government system, I don't like the police, I don't like anything to do with this country's government. I just don't like it, because... they're sneaky, like I said - they're deceitful, they're lying, they're cheats, they rip the people off. That's the American government for you. America is a third world country, and people don't recognise it... and I think that that's pretty god damn sad, that they don't recognise their own country as a third world, third rate, third class slum

Things are just gonna get worse and keep on getting worse. Like I said, America's a third world country as it is and... and we're just basically in a hopeless situation as it stands

you and i must fight for our rights
you and i must fight to survive

Fuck the police comin' straight from the underground

瞓唔到

invincible

沙士、國民教育、雨傘革命
都無依家今日咁驚

今晚the national 都冇乜心情睇

下星期一要去紐約做野
唔止自己 我仲要對其他人負責
留唔到啦

唔知依到幾多巴絲或者cd rom係勇武派
我只想講:

要鬥長命
留得青山在
不受傷 不被捕
一定仲會有機會希望

呢隻碟同the resistance相映成趣
可惜香港警察最後冇覺醒到

意識形態有好大程度上既唔同
大家所認定既正義都唔同
好難既 正如警察都會諗 點解示威者唔識醒

咁冇辦法
我眼中嘅香港警察已經淪為政權嘅武器

米奇老尾班撚樣本身已經擺明做唔長

趁自己收皮前快快手出歌出碟出show cap水

估唔到係以咁既方式收皮

如果佢地重想cap多陣水，我建議佢地下張碟rap住咁奶共

話唔定開拓到新聽眾群，上埋上大陸搵大錢tim

哩班奶共含撚狗就好心收皮啦 歌又唔撚得詞又唔撚好笑

好撚後悔鐘意過佢哋首豪宅東
上大陸搵食？佢哋隻黑社會主義好肯定俾大陸ban
唔洗再出嚟rap喇

佢哋肯奶 共狗就會俾佢哋奶架啦 咩湯11都係咁 哩期奶得最出力就係哩條撚屌

佢哋15年928嚟嗰陣....

從來咩地方嘅警察都係國家機器來啦
幾撚時有正義過
除暴安良維護治安 從來都係呃細路架之嘛

睇佢咁樣出埋啲on9post自殺真係笑撚左

盧sir係唔係怕個氣氛太沈重所以專登扮傻俾我地可以輕鬆下笑下

巴打識波

我係真心架

真係要廣泛推廣一下國家機器呢個概念俾所有人

老老柒柒，你由一開始就rap住咁奶，真係無問題

唔岩聽既咪唔聽囉，依家香港又唔係得你一個奶

但佢班撚樣扮哂同路人咁，依家大事大非前一野反轉豬肚屌9番班聽眾

你依家教我做人阿？我唔撚理佢係玩膠定真心

7月場show你去中聯辦/警署賣飛啦唔該

過一年咪又係大把毅進仔爭住去應徵

慶幸冇friend做狗

為份糧之嘛 讀書唔成又唔撚正經搵份工做咪去考警察

Btw 唔好侮辱啲狗啦 警察咁撚柒低賤係唔應該用狗來形容

聽返 rage against the machine ，之前聽唔入耳，而家反而聽得好爽

你啱

達明一派 - 1+4 = 14
#Alternative Rock
當時演唱會同期出嘅single
1 + 4 = 14歌詞好恐怖，編曲就…似黃耀明solo歌多過達明一派
排名不分先後左右忠奸又出新版

當然都希望達明一派隻album順利出到
出唔到代表香港正式玩完

班基督徒真心勁揪 聖誕都無唱咁耐 依幾日一唱就唱十幾個鐘 班友真係好有信念

香港係時候要有自己嘅旗幟同戰歌

希望大家可以發揮創意

最近出咗首六四歌，比電台禁

Dream Theater - Metropolis Pt. 2: Scenes from a Memory (1999)

大學識果d做晒幫辦
不過本來就唔熟, 14年已經unfrd晒

佢爭啲wasabi

［明荃之友集結］政協汪明荃女士like 蘋果反送中post !

希望一眾明荃之友支持阿蛆決定

講開又講我又真是無frd 當差
可能係走左去做嗰啲我自動過濾左
無當佢地係人

話說我姑丈係做冗狗，14年同今次都無出過聲
結果係佢老婆自己身有屎覺得個個都係到屌鳩緊佢老公
無啦啦send句：我哋決定從此離開，此地不宜久留，先行閃人
然後left group
都無人話你做咩係到柒，佢老公多得佢唔少

係時候要淨化下心靈

Bandcamp:

Soundcloud:

Spotify:

Lowercase Noises - Migratory Patterns [2011]
#PostRock #Ambient

我依家唔諗嘢嘅時候 就會聽到Sing Ali唔識串 我覺得自己都好pure好true...

我睇住live聽咗3個鐘，真係發夢都聽到

岩 仲有冰個同禾地牙蛆過五去
即系禾地既迪仁

阿蛆勁x10000000000000

首歌真係好啱而家香港

可能佢唔識mute group

蛇屍鰻醜怪到。。。

農夫 - 富甲天下
#Rap #Hip Hop

農夫最垃圾嘅一隻album
擦鞋到嘔心嘅Run CMD，啲詞不知所謂嘅臭朋友
其他歌似想討好主流聽眾感覺上比之前差咗
不過有一首rap詞係正，就係無問題？
有幾句好啱依家香港人聽
「喂？到底有無問題等你一齊擘大眼睇睇！
你覺得有問題，咪覺得無所謂！」

另外最後首track係demo，玩pop punk
好可惜農夫無走過funk rock + rap嘅路線
其實幾啱佢哋
大家唔好笑

阿蛆心諗: 洗驚比人封殺
佘詩曼啱啱先係大陸紅
都係錢作的孽

覺得呢排最開心應該係黃心穎許志安

現場review?

E個星期心情好差, 訓唔著

點解仲有咁撚多撚屌傻閪有錢買電話無錢買耳機？死返去你老母個閪到播你啲閪歌啦廢閪
利申 和理非

重有D用漏聲耳機都係， 我明明唔想聽歌但坐隔離都逼住要戴返。

記得之前有個video 係街訪d著band tee嘅人然後播返隻碟俾佢地聽, d人係未聽過

我好想搵番嚟睇但搵唔到

bandcamp:

spotify:

world's end girlfriend - farewell kingdom [2001]

後日睇佢哋

Coldplay - Viva la Vida or Death and All His Friends
#Alternative rock

Coldplay X&Y之後音樂上嘅迴光反照
由同U2、Slowdive等樂隊合作嘅Brian Eno做Producer
如果當時搵Nigel Godrich
Coldplay嘅音樂轉變會係點呢
Lost
Just because I'm losing
Doesn't mean I'm lost!
Hidden Song Chinese Sleep Chant玩Shoegaze
當然唔夠前人玩得咁勁
Viva la Vida俾人告抄歌
反而Violet Hill我覺得係成隻album最正
最後The Escapist呼應番Life in Technicolor

Viva la vida打後嘅albums?
算吧啦

viva la vida 我地呢d唔識音樂既人未必覺得係抄
但果陣好多片用樂理分析都話一撚定係抄

果陣自己好中意viva la vida呢首歌

羅蘭姐

有冇人打算去日本睇the national?

留意到佢日本同澳洲中間有段空檔，我覺得香港有機

呢排日日疲勞轟炸

有冇人會去睇the black skirts

我係韓狗都唔想睇。
新碟太hea唔好聽，飛又貴。

Sigh

July Skies ‎－ The Weather Clock [2016]
#ambient

Thom Yorke今個月27號出新碟Anima
連埋套同Paul Thomas Anderson合作嘅短片

saved, 待讀

呢張碟好奇
好L簡單既noise pop但好多melody超catchy既歌

因為你個playlist先識

印象最深嘅一首之一

Japancakes - Waking Hours [2004]
#PostRock

Bandcamp 竟然冇呢隻碟

我都係聽完個list，就搵左依隻碟黎聽

Woodkid - The Golden Age [2013]

依稀記得p4k俾依隻碟2分

好似有進步
識圍警總

夠人，加持久戰

圍埋稅局
終於開始做幾年前講緊既癱瘓政府

巧揀動

Malory ‎– The Third Face

留意到前indie post成員A恩心水好清下

我終於明do姐既心情...

Post- Classical/ Ambient

然後張超雄叫你圍還圍開條路俾人返工放工

如果轉hiphop編曲起碼8分

LOW - Double Negative

突然諗起呢個user
2019過左半年
睇下佢有咩介紹先

king crimson 上曬spotify

搞咁撚耐終於上架

佢唔是俾人用咗個名 呢到叫xavi?

ac brotherhood

METHYL ETHEL - Everything Is Forgotten [2017]

屌 病鳩咗 1001

佢成日9up

新post

樓豬唔見咗

1001